美籍廚師鑚研熟成壽司 腐壞前最鮮美

Okra大廚Max Levy來自美國新奧爾良，師承日本名廚安田直道。

「熟成壽司」近年開始為港人所認識，但未算普及。大家相信它比「鮮」魚更佳嗎？這次就由擅長製作「熟成壽司」的美籍大廚Max Levy給我們解答：「新鮮上碟又是否最好的享用方法？」

來到香港，熟成壽司絕不常見，而西營盤的Okra Sushi Bar，最近就大膽在Omakase餐牌中以熟成壽司作重要菜式。來自美國新奧爾良的餐廳大廚Max Levy，師承在東京和紐約都有壽司店的名廚安田直道，他既有日廚好手勢，亦有外國人的大膽實驗精神。他自2004年開始醉心鑽研熟成魚技術，每天將當造魚清洗後放入雪櫃存放，定期取出置於室溫，浸泡於鹽水中一段時間後再重新冷藏，每次的溫度、濕度、時間等都會影響成品。Max解釋說：「酵素會分解魚的膠原及細胞結構，越熟成得久，肉質會越軟，所以脂肪豐富而堅實的魚肉，例如魚腩位置，最能因為熟成而變得美味。」

Omakase（廚師發辦）套餐中，既有新鮮食海產，亦有熟成魚做食材。

獨特的Okra Sushi Bar位於Okra餐廳一樓。

$880 Omakase套餐（包括前菜、10-14件手握壽司、熱盤及甜品）另加$600配4-6款清酒或天然葡萄酒

熟成魚味道更濃郁
Max強調製作熟成魚沒有秘方、也沒有方程式，所需要是長時間的經驗累積去了解魚肉是「熟成了」，還是「變壞了」，裏頭其實是一線之差，亦需要每天親自試味，直到熟成至他認為客人能接受的味道。熟成魚味道變得更濃郁，所以他配搭的壽司飯混合了新潟越光米及五百萬石米，一香甜一帶嚼勁加強口感，再配多款鹽去調味，味道不搶喉但鮮味非常濃，最適合配上較野性或帶泥味的清酒去品嚐，享受魚鮮真正的鮮味。

熟成壽司推介

分別熟成7天（左）及12天的熟成赤身壽司配竹炭鹽，味道非常獨特。

分別熟成10天（左）及3天的熟成大拖羅壽司配鹽漬檸檬皮，肉質非常軟腍，味道亦較一般大拖羅更甘甜。

Okra 西營盤皇后大道西110號一樓

記者：黃穎妮
攝影：陳健邦、周芝瑩
編輯：梁浩維
美術：利英豪

source :
+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

Ok,好似唔錯

留名

有創意 我鍾意

中國古代咪有呢d壽c

壽司舊肉好似痴貼紙咁

其實壽司最開始係用類似熟成魚肉，之後慢慢演變先變到近代咁用魚生

同米一齊發酵
之後同果啲米一齊食所以啲米會酸

後來江戶前壽司太受歡迎等唔切發酵就慢慢變左鮮魚

好似好撚勁咁

食戟之靈真人版 幸平熟成秋刀魚

啲裝修好似公共浴室

死的美味

問過明將未

咪即係皮蛋嗰類

雖然未試過
亦未食過
點都會食新鮮

無錢食唔起

屌咪即係食腐肉

屌 抄爭鮮既

明將大把

留名睇高登巴打自制

食戟之靈

腐壞前
陣間唔好彩變成腐壞前 食埋D蛆蟲
蛋白質豐富

Agger 食一餐都應該成千蚊埋單

有蛆蟲係因為烏蠅咗生蛋

我淨係想問將爭鮮擺返三五七日有冇同樣效果

間唔中食一餐成千蚊好閒姐..

咸魚

屌你老母留名

我都係 一見到就諗起

日本仔一向都有熟成魚，但唔係條鬼佬咁過火，佢熟成到壞掉其實好危險，因為含菌量除時超標
好時條魚有無壞係肉眼同味覺分辨唔到

食戟之靈試過喎

即係咸魚？

個裝修好似公廁 戇鳩

岸鳩

腐司（屍）

熟成紅豆壽司

試過 臭左

以前跟人去吊魚, D魚一屌上黎就整真係無咁鮮甜, 個時唔知咩事, 但睇完食戟先明

google 下都知啦
睇動畫學番黎 仲好意思講

唔同學習方法啫 學到咪得 有咩好屌？ 你去屌啲五歲唔睇字典睇成語動畫廊吖嘛

屌你老母 拎教學素材同動漫一齊講
睇你既etv 啦

其實係唔係即係鹹魚?

睇動畫學番黎 有咩咁唔好意思

屙撚死

乜都屌一餐